特稿：警招標聘顧問 訓練應對傳媒

特稿：警招標聘顧問 訓練應對傳媒

【明報專訊】近期連串示威衝突中，部分警官回應傳媒的表現在直播鏡頭下全被記錄，本報獲得兩份警務處發出的報價邀請，其中一份邀請顧問機構為警隊提供應對傳媒技巧培訓，亦包括就近期涉及警方及政府事件的個案做研究。有學者認為，近期有警員面對傳媒的態度傲慢，警隊需為不同層級的警員提供培訓。

培訓包括突擊受訪
兩份報價邀請均於8月2日截標，相關培訓服務需於今年9月至明年8月提供。報價邀請顯示，警方有意為不同年資的警員提供應對傳媒技巧培訓，其中年資較淺的警員培訓最多，年資3至7年的警員要參加一日半工作坊，年資7年以上及15年以上的警員，則分別有一日工作坊。培訓目的包括讓警員與傳媒建立專業關係，練習適當地傳遞信息，學習接受訪問的技巧等。工作坊需要安排警員接受突擊訪問（ambush interview）和記者會等訓練，亦要研究近期涉及警方及政府事件的個案。

另聘顧問教指揮官了解「Y世代」
至於另一份關於管理技巧培訓的報價邀請，則邀請相關機構培訓年資15年以上的資深指揮官，讓他們了解不同世代的生活方式，提高「Y世代」員工的工作忠誠度，以及管理因世代不同引致的職場衝突等。

警察公共關係科回覆本報查詢時稱，警隊一直致力為警務人員提供專業培訓，包括與傳媒溝通技巧及人力資源管理等。據悉，顧問公司在本月收到警方發出有關報價邀請。

學者：有警員態度傲慢 需各層級培訓
中文大學政治與行政學系高級講師蔡子強認為，過往警隊高層會接受傳媒技巧訓練，但近期連串遊行示威中，不少前線警員亦要面對傳媒，警隊應為不同層級的警員提供相應培訓，「例如早前八鄉分區指揮官李漢民對傳媒說『無睇表』，讓人感覺面對記者很傲慢」。

本身是公關公司「俊念傳訊」董事總經理的珠海學院新聞及傳播學系首席講師潘錦全說，近期有聽聞過警方發出這兩份標書，他認為各政府部門不時會為職員安排類似培訓，相信並非因應近日的社會情况而特意安排。他認為警方應對傳媒技巧並不差，但認為現時警員行動受公眾關注，加強傳媒技巧培訓對警方及公眾都有好處。

明報記者 畢嘉敏

訓練完黑講成白想有人信?

屌你 請個最top既公關都唔知點搞啦

728上環

持牌爛仔個底花哂啦 點請都冇用

dog learner

元朗好似有好多犬隻訓練學校架

都未搞完一單又有另一單 點幫

八鄉屎忽官李漢民

洗咩顧問
打死d記者就得
邊有理過media

李漢民：你算吧啦 你講呢啲我係唔會聽架！

我都想睇下最高級公關可以點解件事

你真係搵隻狗出嚟吠幾野好過啦

用市民既錢去對付番市民 成個黑警部門都係仆街冚家鏟

你班伙記架子咁大，教都唔聽啦

牙sir 做野唔洗你教

on9最高級公關先唔會接啦，警隊公關4個字整臭哂咁多年嚟辛苦耕耘既cv

智商問題，訓練唔到

你幻想下你想訓練屋企隻狗應對傳媒

就知香港班黑警幾撚on9

而家先知會唔會太遲同太蠢

毅進點train呀

訓練盧偉聰先

一日半日...

顧問建議道歉，肯咩？

有最top嘅公關 但要教最低嘅智商 好有難度

喺眾目睽睽之下做犯法嘢
唔係靠公關就可以蒙混過去

圍頭佬D應對好過班黑警.

冇用啦
下面成班毅進仔自詡正義之師，會聽你支笛咩

食屎啦你班狗根本冇尊重過記者

夠話個個黑警係學堂訓練過

出到黎咪又係亂鳩咁射人

老老柒柒

最先應該訓練英文

練好d英文先啦

各位今日3點中環遮打再見! 光復香港 時代革命

我屋企既狗狗都聰明過佢吔

我代表全部狗狗同香港警犬割蓆

係做得好嘅咪唔駛諗點應付傳媒囉

使撚應對咩，一句記你老母就搞撚掂

警犬特撚別蠢
一般公關，領導技巧都唔識
麥記個經理都manage得好過班警犬

人同狗溝通唔到㗎

公然直接用錢收買傳媒做自己兵馬

公共關係科執柒左佢啦
次次記者問佢哋嘢，都用PPRB黎躂記者

請個大陸人囉

連最基本eq都無
講春咩

有幾憨鳩先會咁做？作假報告hea 傳媒？

請人講大話？請人等俾雷劈？

公關最多幫你修正
你直頭黑點幫你講成白

試著說警察死全家 唔好再同我講黑警死全家 佢地跟本唔覺得自己係黑警 ，點解一個可以揸槍嘅職業連毅進仔都可以考？ 要求警察提高入職門檻 解僱所有毅進警察 。順便幫推post

毅進仔教得到先算啦

大佬成班黑社會人拎住鐵通武器庫都話冇

請咩人都冇用

佢幫地基本道德都冇

會唔會有人真係去落標 鑊鑊新鮮鑊鑊甘wo...

個顧問要識狗話先得

佢地前老頂話佢地冇做錯到
做壞晒規矩

招魂請戈培爾啦

啲顧問又教点兜圈

畜龍 防暴 咪日日招待緊記者囉

連情緒都未控制得好 學乜撚嘢應對傳媒
Eq低 起鏡頭面前咪又係露哂底

武術顧問?
直接近距離打爆班記者
連應對都唔洗應對

唔係解決問題

解決發現問題既人

中共

我教你都得啦
一件事，全部黑警咪撚再做仆街野
咪當人弱智啦

錯就要認 打就要企定！
請人返黎幫你兜幫你執屎！ 你自己做得咁撚明顯點撚樣兜？

屌你老母又用香港人既錢

唔洗啦
你地一枝強光照埋去
佢地已經咩都影唔撚到

721 & 727表現冇可能拆到唔係警黑勾結

黑警隨手又駛幾百萬公帑
即係平時預算已經可以減少幾百萬啦

邪不能勝正

好簡單
先棍打頭
再射面
遠既咪射所謂既乜乜彈囉
呢幾個月都係咁

連登仔咪做緊公共關係科既野囉

連CCTVB都幫你地兜唔到呀 你地做d野 鐵證如山 有撚曬片 有撚曬相呀 請咩顧問呀屌你 浪費納稅人d錢

萬能key 強烈 譴責

仲難請個特首

請邊個都無用啦 個個都自爆
連少少eq都無

唔好傻啦，政治手段，fall 水俾傳媒only
唔好講粗口，出示證件，客氣講野，克制唔好用暴力，etc我都識講，咁就收幾十萬幾百萬

特登請顧問咪顯得你班友係幾咁失控

呢一個係淘寶都未有既服務：
誇誇群：我畀錢你讚我
罵人服務：我畀錢你鬧人
香港警察：我畀錢你兇我/打我/拉我

得果一日半日有撚用咩
唔係諗住班狗真係會聽下嘛

我屌晒你地全家啦
用我地D錢請人教返你地點吠？
冇撚野呀？

You shoot the journalist!
喵住記者個頭嚟射，幾多公關都無用

睇嚟要請周星馳

建議：出黎道歉
警犬：You are fired

請我：成個警隊解散

政府做法

成立專家小組研究問題，寫左篇呀媽係女人既一千頁文件，長到你唔會睇。

跟住

成立專案跟進小組跟進

之後

招標 (價低者得)

再而

訓練呀sir 咩叫有禮貌

完成

又花鈉稅人既錢，去做埋d on9野。

btw 政府我教你一招啦，“邊個上電視比人影到就扣三千蚊人工，金額不設上限”

到時個個都好聲好氣

扮招標公開透明，最後咪比晒自己友做。

(毆打平民)記者唔好妨礙我地執行職務
向前行！向前行！

自己友做番咪繼續柒

好簡單道歉認錯
洗撚請咩公關咩
不過你班狗又唔肯
一係大方認自己係明打你吹咩

請乜公關都無撚用啦
單係游乃強個單無見到有人拎住攻擊性武器，
你叫公關點樣拆

食屎啦警渣

無撚腦,無撚品,無撚EQ,無撚IQ既加幾多依類訓練都無用

訓練對付傳媒??

弱智

警犬傻鳩又俾人呃錢

有啲野
有哂片
有哂圖
你點都拆唔到

李漢民幾時引咎辭職

洗撚訓練咩
搵返畜生上曬Gear
對住班記者係咁射
就算你識將黑講成白都冇用啦

自己友入去做,係咁話係前線失誤前線on9會唔會激到爆血管

點會有公關爲出你一份閪糧而與香港市民為敵？
肯做嗰個都無乜危機意識啦

叫耿爽同埋華春瑩南下教班黑警應對傳媒囉

洗咩訓練
一係 唔答
一係 「有咩就問返pprb」

到時個顧問俾警犬打埋一份

去勞改算啦

而我冇諗過「唔講記你老母，講記者朋友」係一樣要學一日半嘅事
啲人教狗仔「hand hand」一般要幾耐？

點Train都好喇，最大果粒唔肯改變，咪一樣仆撚哂街

Brian Problem

擺明又科水搵支那人做

支那顧問: 打死晒d記者先，再打死其他人。對外宣布現場冇記者，示威者使用核彈。

呢舊錢俾你賺都唔知點賺啦

搵馮煒光

尋日咪有公關囉

司長級添

不過有狗撻塊狗牌狂吠屌走人

「我睇唔到錶呀 sorry 呀」

而家警狗係見都費事見，揾個代理比你吔罵

搵狗做啦仆街

［置頂 728上環見］香港首次旗手小隊上線啦！

光復香港 時代革命

黑講成白 好撚難

你點得出人係吸二氧化炭黎生存先有資格做

公關都搞唔掂，應該冇人肯做

佢哋夠話 Facebook 加強宣傳，結果比人屌晒老母。

有片有相有事實，任你為自己搽脂抹粉，畜牲點都扮唔到係人。

［需共識］齊上齊落 vs 自主撤水（集中討論）

應該要聘顧問 訓練應對市民
根本佢對傳媒既態度咪等於對市民既態度

on撚9
包唔包裝到39分鐘唔等於8個字

其實已經唔係語言技巧幫得到

技巧唔會令黑變白

無腦既點培訓都係無腦
不如考慮進修下英文先？

借個名目 搭個雞棚
又分豬肉益自己友咋嘛

軍政府架空政府新聞處

獲獲出嚟獲獲柒，好難教

全部都係大話，下下要兜，兜得呢邊又兜唔到果邊，黑幕又多，真話又唔講得，你就算請世界最top果班都冇符。

警狗IQ同EQ低到落地核呀 點教呀
講兩講又打社工又打記者
邊個再講就打柒佢囉

佢地係咪傻撚左，依家問題係警隊做野既手法同懷疑同黑社會勾結呀，唔撚係公關手段可以解決到架戇鳩！

醒水有料嘅公關先唔會接呢單野

好簡單 前線警員做錯左 即炒 包保前線對任何人都客客氣氣

啱就啱，錯就錯，唔係公關問題，係你班黑警做得太撚錯

理虧係唔會有得應對

佢哋洗乜請？而家都已經唔怕鏡頭，全世界望住都照打市民香港已經變咗軍政府狀態

晒鳩氣啦, 撲完一邊火, 又多幾個火頭, 反正而家都厚顏無恥到公然講大話兼唔理記者提問, 未撚晒納稅人d錢啦

你係唔會令我驚架

去到今日仲諗PR野

講真心話未得囉，on9

要搵馴犬師

成班毅進仔邊個訓練得起你啊

元朗村警比人開名屌老母

最後又咪係啲狗自己衝出黎柒，算鳩數啦，做咩都唔會再信你班狗

香港人日程表提醒事項
【置頂：終極裝備攻略】我在香城Online等你！！

點解冇人講728中上環遊行

聽日三點中環遮打花園有集會

警黑合作，香港政權真面目
西上環事件整合 求更多新聞同義士消息 推上去 (2)

(721)上環+元朗backup片

——————————— 光復香港 時代革命 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、永不落實「社會信用評分系統」七、移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

毅進仔點教都係咁上下
人在做天在看

728

你請個最top既pr比人串返轉頭仲懵盛盛咁
收皮啦
冇人會再信你班狗㗎

接得呢單job 當然係有信心解決得到
但如果有人真係咁有能力 佢應該去做特首先啱啦

Cnn影哂
根本無得搞
個朵臭哂啦

文宣組可唔可以整少少野畀大家去外國新聞youtube宣傳下

727後檢討 我地應該有心理準備每個人都有唔同意見

不如大家見到藍衫狗就講英文等佢hang機

連PPRB最大粒果D都唔識答人，仲想旨意班細

仆街我飲緊奶茶差啲噴出黎

2019年都仲有人用Y世代呢個term

打完傳媒，想講幾句好聽說話甩身咁容易？

做乜唔搵中國口交部？
係咪想勾結外國勢力？
定係內部PR擺工？
不過招標請補習老師進修下英文仲好啦

你搵諸葛亮出黎幫你舌戰都死啦
全 撚 部 野 都 錯 鳩 晒